**3800. – Carex davalliana** Sm. – Plante vivace de 10-35 cm, glabre, à souche fibreuse gazonnante ; tige dressée, filiforme, trigone, scabre ; feuilles plus courtes que la tige, sétacées, rudes ; //épillet //solitaire, terminal, multiflore, //dioïque, //parfois monoïque ; //le mâle linéaire-cylindracé, à écailles lancéolées ; épi femelle oblong, à écailles //roussâtres, //ovales-aiguës, //persistantes ; bractée triangulaire mucronée ; 2 stigmates ; //utricules //à la fin très étalés ou réfléchis, bruns, //oblongs-lancéolés //(3 mm), //plans-convexes, peu nervés, atténués en bec long dépassant l'écaille ; akène oblong, plan convexe.//
Marais tourbeux, dans le Nord, l'Est, le Centre jusqu'à la Lozère, Pyrénées. – Europe surtout centrale ; Asie Mineure, Sibérie altaïque. = Mai-août.